﻿좌표: 북위 37° 22′ 32″ 동경 126° 37′ 57″
인천대학교(仁川大學校, Incheon National University)는 대한민국인천광역시연수구에 있는 국립대학법인이다.
2009년8월인천남구에서 연수구 송도국제도시로 캠퍼스를 이전하였다.
1979년1월백인엽(白仁燁)이 운영하는 학교법인 선인학원(善仁學園)에서 인천공과대학으로 설립하였다.
1979년12월 6개 학과를 증설하면서 인천대학으로 변경하고, 1984년 대학원을 설립하였다.
1988년10월 종합대학으로 승격되었고, 1994년3월 시립으로 전환되었다.
2007년4월 송도캠퍼스 건설에 착수하여 2009년7월 30일 준공하고 인천광역시 남구 도화동에서 송도국제도시 안의 지금의 위치로 이전하였다.
2006년4월국립 대학 특수법인 양해각서를 체결하고, 2010년3월경에 인천전문대학과 통합하여 국립대학 특수법인으로의 전환을 추진, 2013년 1월 18일 국립대학법인으로 전환하였다.
2013년 기준 8개 대학원(일반대학원, 동북아물류대학원, 교육대학원, 행정대학원, 정보통신대학원, 경영대학원, 공학대학원, 문화대학원), 12개 단과대학(인문대학, 자연과학대학, 사회과학대학, 법과대학, 공과대학, 정보기술대학, 경영대학, 동북아경제통상대학, 예술체육대학, 사범대학, 도시과학대학, 생명과학기술대학)으로 이루어져 있다.
부속기관으로 제물포캠퍼스운영본부, 도서관, 정보전산원, 평생교육원, 국제교육원, 공자학원, 체육진흥원, 생활원, 공학교육혁신센터, 창업지원단 등이 있고, 부설기관으로 대학신문사, 영자신문사, 교육방송국, 대학출판부가 있다.
연구기관으로는 공학기술연구소·지역사회연구소·평화통일연구소·인문학연구소 등이 있다.
법인기관에 특수법인인천대학교산학협력단과 재단법인인천대학교발전기금이 있다.
문화, 체육, 교양학술, 취미전시, 종교, 전시과 관련된 여러 동아리가 개설되어 있으며, 중국, 대만, 프랑스, 미국, 독일, 호주, 스페인, 필리핀 등에 있는 여러 외국 유명대학과 자매결연을 맺고 교환학생 프로그램을 운영하여 선진 외국대학에서 수학할 수 있는 기회를 제공한다.
인천광역시 연수구 아카데미로 119번지에 위치하여 있다.
정규과정 학생수는 2013년 4월 1일 기준으로 학부생 20,041명, 대학원생 1,533명 총 21,574명이 재적하고 있다.
학생 커뮤니티로 아이엔유가 있다.
2012년 3월 현재 15,000명의 회원을 보유하고 있다.
주소는 www.inu4u.net이다.
